{
    "question": "1. Sebanyak 4 gram campuran serbuk magnesium dibakar menghasilkan 5 gram magnesium oksida. Kadar kemurnian serbuk magnesium dalam campuran adalah ... % ( Ar : Mg = 24, O = 16 ) a. 25 b. 40 c. 50 d. 75 e. 90 \u00a0 2. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Mg=gr/mr=4/24=0,16<br>MgO=gr/mr=5/40=0,12<br>kadar kemurnian= 0,12/0,16 x100%=75%<br>maaf, hanya nomor satu yang bisa saya jawab.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "coba-dong-bantuin-cari-contoh-soal-tentang-kation-dan-anion-seb-176",
            "question": "Coba dong bantuin cari contoh soal tentang kation dan anion?? sebanyak 5 soal #kimiaSAINSclass",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat seperti cth gini aja semoga membantu :)<br><br>kation positif :[tex]Mg^{2+},K^{+} <br><br><br><br>\u00a0anion negatif \u00a0 \u00a0 \u00a0 :,H ^{-} ,Br^{-} [/tex],[tex] Ca^{2+} [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-1-tentukan-kemolalan-larutan-yang-d-buat-dengan-melarutkan-1-509",
            "question": "Soal 1    tentukan kemolalan larutan yang d buat dengan melarutkan 10 gram urea kedalam 100gram air (Mr=60)\r\n\r\nsoal 2\r\n\u00a0berapakah fraksi mol urea dalam larutan yang mengandung 12 gram urea [ CO (NH2)2] dalam 90 gram air ? (C=12, H=1,O=16, N=14)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Molal = [tex] \\frac{g}{mr} . \\frac{1000}{p(gram)} [/tex]<br>[tex] \\frac{10}{60} . \\frac{1000}{100} = 3,3 molal[/tex]<br><br>2. Xt = [tex] \\frac{nt}{nt + np} [/tex]<br>[tex] \\frac{ \\frac{12}{60}}{ \\frac{ \\frac{12}{60} +  \\frac{90}{18} }{} } [/tex]<br>=[tex] \\frac{1}{26} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-26-gram-zink-direaksikan-dengan-h2so4-reaksi-zn-500",
            "question": "sebanyak 2,6 gram zink direaksikan dengan\u00a0 H\u2082SO\u2084 reaksi : Zn + H\u2082SO\u2084=ZnSO\u2084 + H\u2082. Hitunglah berapa gram H\u2082SO\u2084 diperlukan agar zink tepat habis bereakasi ?\u00a0 dan berapa liter gas H\u2082 terjadi jika pada keadaan dimana 1 liter gas CH\u2084 beratnya 0,64 gram ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ga diketahuin Ar nya, saya liat Ar dari tabel periodik<br>Zn = 65<br>S = 32<br>O = 16<br>cari mol zink gunakan rumus\u00a0[tex]n= \\frac{m}{Mr} [/tex]<br><br>[tex]n =  \\frac{2,6}{65} [/tex] = 0,04 mol<br><br>berarti mol asam sulfat juga sama = 0,04 mol, dan massa yang diperlukan untuk habis bereaksi = Mr dikali mol<br>Mr H\u2082SO\u2084 = (2+32+16.4)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 98<br>Massa-nya = 98 x 0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>= 3,92 gram<br></strong><br>berapa liter gas H\u2082 dihasilkan? jika saya asumsikan 1 liter CH\u2084 Massanya 0,64 gram?<br>disini kita tidak mengetahui Vm (volume molar) nya oleh karena itu dapat kita cari dari tahap2 berikut :<br>mol dapat dicari dari\u00a0[tex] \\frac{m}{Mr} [/tex]<br>Mr CH\u2084 = 16<br>0,64 / 16 = \u00a00,04<br>n = V/Vm<br>Vm = V / n<br>Vm = 1/0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 25<br>liter gas H\u2082 yang dihasilkan = n x Vm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,04 x 25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=<strong> 1 liter</strong><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-persamaan-reaksi-kimia-1-na2s-hcl-gt-naclh2s-2-na2-553",
            "question": "Bentuk persamaan reaksi kimia:     1. Na2S +HCl -&gt; NaCl+H2S\r\n2. Na2SO3+HCl -&gt; NaCl+H2O+SO2\r\n3. CaO+P2O5 -&gt; Ca3(PO4)2\r\n\r\nMohon bantuannya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 2Na\u2082S + 2HCl -&gt; 2NaCl + H\u2082S\u2082<br>2. Na\u2082SO\u2083 + 2HCl -&gt; 2NaCl + H\u2082O + SO\u2082<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0 \u00a0 Na2S + 2 HCl ---&gt; 2 NaCl + H2S <br>2.\u00a0 \u00a0  Na2SO3 + 2 HCl ---&gt; 2 NaCl + H2O + SO2 <br>3.\u00a0 \u00a0  3 CaO + P2O5 ---&gt; Ca3(PO4)2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-491",
            "question": "Hitunglah massa zat\r\n terlarut yang harus di timbang untuk membuat\r\n150 ml BaCl2 1,2\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "oke pertama kamu harus tahu rumus dalam menghitung konsentrasi<br>M = gram/Mr\u00a0 x 1000/ Volume (mL)<br><br>M Ba(OH)2 = 1,2 M<br>Mr Ba(OH)2 = 137 + 35,5 + 35,5 = 208<br>Volume = 150 mL<br>maka (dari rumus di atas)<br>1,2 = gram/ 208 x 1000/150<br>gram = 37,44 gram<br><br>semoga bisa membantu<br>beri label terbaik ya :D<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>oke pertama kamu harus tahu rumus dalam menghitung konsentrasi<br>M = gram/Mr\u00a0 x 1000/ Volume (mL)<br><br>M Ba(OH)2 = 1,2 M<br>Mr Ba(OH)2 = 137 + 35,5 + 35,5 = 208<br>Volume = 150 mL<br>maka (dari rumus di atas)<br>1,2 = gram/ 208 x 1000/150<br>gram = 37,44 gram</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-mencari-pengaruh-konsentrasi-tekanan-dan-suhu-terhadap-902",
            "question": "Bagaimana mencari pengaruh konsentrasi tekanan dan suhu terhadap\u00a0\r\ntetapan kesetimbangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pergeseran kesetimbangan dapat dipengaruhi oleh berbagai faktor antara \nlain temperatur, konsentrasi, tekanan dan volume, penambahan zat lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-gula-02-molal-dalam-air-mendidih-pada-suhu-100104-ctit-561",
            "question": "larutan gula 0.2 molal dalam air mendidih pada suhu 100.104 C.titik didih larutan KCL 0,1 molal yang terionisasi sempurna dalam air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gan saya upload gan :)<br>semoga bisa membantu , itu saya kerjakan sesuai dengan apa yang saya tangkap dari soal :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/larutan-gula-02-molal-dalam-air-mendidih-pada-suhu-100104-ctit-561-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bedanya-enzim-dengan-hormon-836",
            "question": "Apa bedanya enzim dengan hormon???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "enzim adalah substrat yang mempercepat dan mengubah senyawa A ke B, sedangkan kalau hormon adalah senyawa sangat penting, yang jika ini tidak ada maka tubuhnya tidak beres contohnya hormon hipofisis, jika ini tidak ada maka kita tidak akan bisa hidup<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hormon : -\u00a0dihasilkan di organ lain(tidak ditempat dia bekerja)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-disekresikan langsung ke pembuluh darah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -dpat berupa polipeptida,asam\u00a0amino,senyawa protein<br><br>klo enzim : dihasilkan oleh tempat ia bekerja,tidak langsung ke pembuluh darah,dan hanya berupa senya protein\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452",
            "question": "\u00a0senyawa yang mengandung gugus aldehid adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat\npadanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atom hidrogen lain</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon\nyang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.</span>\n\nPada pembahasan kali ini, kita tidak akan menyinggung tentang aldehid yang\nmengandung cincin benzen.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452-1.docx"
                    ]
                },
                {
                    "answer": "Aldehid sebagai senyawa karbonil. Aldehid senyawa-senyawa sederhana yang mengandung sebuah gugus karbonil - sebuah ikatan rangkap C=O. Aldehid termasuk senyawa yang sederhana jika ditinjau berdasarkan tidak adanya gugus-gugus reaktif yang lain seperti -OH atau -Cl yang terikat langsung pada atom karbon di gugus karbonil - seperti yang bisa ditemukan misalnya pada asam-asam karboksilat yang mengandung gugus -COOH.<br><br>Contoh-contoh aldehid<br><br>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat padanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:<br>atom hidrogen lainatau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon yang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suhup-dan-tekanant-40-cm3-gs-p2-tetap-habis-bereaksi-100-611",
            "question": "pada suhu(P) dan tekanan(T) 40 cm3 gs P2 tetap habis bereaksi 100 cm3 gas O2 menghasilkan 40 cm3 gas PxOy , maka tentukan harga X dan Y dan tentukan rumus molekul dan namanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama dengan soal unsur Nitrogen dan Oksigen yang sebelumnya kamu tanyakan<br>\"perbandingan volume = perbandingan koefisien\"<br>P2\u00a0  +\u00a0  O2\u00a0  ----&gt; PxOy<br>40......100........40<br>2.........5............2<br>\u00a0<br>maka reaksi di atas menjadi<br>2P2\u00a0 +\u00a0 5O2\u00a0 ---&gt; 2PxOy<br>jumlah atom pada ruas kanan harus sama dengan jumlah atom pada ruas kiri<br>P<br>4 = 2x maka x = 2<br>O<br>10 = 2y maka y = 5<br><br>jadi rumus posfor oksida di atas adalah P2O5 :)<br><br>jika jawaban saya terbaik kasih label terbaik ya :)<br>makasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}